[GarySiniseDanTaylorForrestGump94.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GarySiniseDanTaylorForrestGump94.jpg "fig:GarySiniseDanTaylorForrestGump94.jpg")》中演出的丹中尉一角\]\]
**加里·艾伦·辛尼斯**
（，），是一名美国演员和导演。在他的职业生涯中，辛尼斯赢得过一次[艾美奖及一次](../Page/艾美奖.md "wikilink")[金球奖](../Page/金球奖.md "wikilink")，并获得过[金棕榈奖和](../Page/金棕榈奖.md "wikilink")[奥斯卡最佳男配角的提名](../Page/奥斯卡金像奖.md "wikilink")。1992年，辛尼斯执导了电影《[人鼠之间](../Page/人鼠之间.md "wikilink")》，并在其中扮演[乔治·米尔顿](../Page/人鼠之间.md "wikilink")。1994年，他因在《[阿甘正传](../Page/阿甘正传.md "wikilink")》中丹中尉（Lt
Den
Taylor）的出色表演而获得当年[奥斯卡最佳男配角提名](../Page/奥斯卡金像奖.md "wikilink")，随后又因在迷你剧《杜鲁门》所扮演的角色获得金球奖最佳演员奖。1996年，辛尼斯在[朗·霍华德的成功作品](../Page/朗·霍华德.md "wikilink")《绑票通缉令》中饰演一名腐败的警官。1998年，他又靠在迷你剧《乔治.华莱士》中扮演阿拉巴马州的官员[乔治·华莱士时的杰出表演而获得艾美奖](../Page/乔治·华莱士.md "wikilink")。现在，辛尼斯因为主演《[犯罪现场调查:纽约](../Page/犯罪现场调查:纽约.md "wikilink")》（*CSI:
New York*）中的麦克.泰勒（Mac Taylor）而成为一名家喻户晓的明星。

在2008年的[共和党全国大会上](../Page/共和党.md "wikilink")，加里陈述了在[伊拉克战争中牺牲的](../Page/伊拉克战争.md "wikilink")[海豹部队队员](../Page/海豹部队.md "wikilink")[Michael
A.Monsoor的事迹](../Page/:en:Michael_A.Monsoor.md "wikilink")，以此来支持共和党候选人[麦凯恩竞选美国总统](../Page/麦凯恩.md "wikilink")。2008年11月，布什总统授予辛尼斯[总统国民勋章](../Page/总统国民勋章.md "wikilink")——仅次于[总统自由勋章的荣誉奖项](../Page/总统自由勋章.md "wikilink")——以表彰他对伊拉克学生的人道主义援助，以及对的贡献。辛尼斯还是纪录片*[Brothers
at
Wars](../Page/:en:Brothers_at_Wars.md "wikilink")*的制片人，该片讲述了一个卷入伊拉克战争的美国军人家庭的故事。

## 加里·辛尼斯的早年人生

加里.辛尼斯出生在[伊利诺伊州的蓝岛](../Page/伊利诺伊州.md "wikilink")（[Blue
Island](../Page/:en:Blue_Island,_Illinois.md "wikilink")），他具有一部分意大利血统，父亲[Robert
L.Sinise是一名电影剪辑师](../Page/:en:Robert_L.Sinise.md "wikilink")。辛尼斯从[Highland
Park高中毕业后继续在](../Page/:en:Highland_Park_High_School.md "wikilink")[伊利诺伊州立大学读书](../Page/伊利诺伊州立大学.md "wikilink")。1974年，他与两个朋友[Terry
Kinney](../Page/:en:Terry_Kinney.md "wikilink")、[Jeff
Perry一起](../Page/:en:Jeff_Perry_\(American_actor\).md "wikilink")，创建了Steppenwolf戏剧公司（[Steppenwolf
Theatre
Company](../Page/:en:Steppenwolf_Theatre_Company.md "wikilink")）。自公司创建之日起，就不断有出色的演员在Steppenwolf展现自己的演艺天赋，并最终成为名人，如[瓊·愛倫](../Page/瓊·愛倫.md "wikilink")、[Kevin
Anderson](../Page/:en:Kevin_Anderson_\(actor\).md "wikilink")、[Gary
Cole](../Page/:en:Gary_Cole.md "wikilink")、[伊森·霍克](../Page/伊森·霍克.md "wikilink")、[Glenne
Headly](../Page/:en:Glenne_Headly.md "wikilink")、[John
Mahoney](../Page/:en:John_Mahoney.md "wikilink")、[約翰·馬克維奇](../Page/約翰·馬克維奇.md "wikilink")、[Laurie
Metcalf](../Page/:en:Laurie_Metcalf.md "wikilink")、[Martha
Plimpton](../Page/:en:Martha_Plimpton.md "wikilink")、[Jim
True-Frost](../Page/:en:Jim_True-Frost.md "wikilink")，以及最近的[威廉·彼德森](../Page/威廉·彼德森.md "wikilink")。加里.辛尼斯本人也在Steppenwolf积累了足够的表演和执导的经验。他曾参与制作过该公司30多部作品。

## 职业生涯

1982年，在辛尼斯执导并主演了《真实的西部》（*[True
West](../Page/:en:True_West.md "wikilink")*）之后，他的事业开始腾飞，于1983年获得，并在一年之后与[約翰·馬克維奇一起在](../Page/約翰·馬克維奇.md "wikilink")*[American
Playhouse](../Page/:en:American_Playhouse.md "wikilink")*中亮相。1988年，加里导演了*[Miles
From Home](../Page/:en:Miles_From_Home.md "wikilink")* ——
一部讲述兄弟两人因为被没收的家庭农场而发生争执的故事。加里曾出演过很多部电影：*[阿甘正傳](../Page/阿甘正傳.md "wikilink")*、*[人鼠之間](../Page/人鼠之間.md "wikilink")*（兼任導演）、*[阿波羅13號](../Page/阿波羅13號_\(電影\).md "wikilink")*、*[Reindeer
Games](../Page/:en:Reindeer_Games.md "wikilink")*、*[Snake
Eyes](../Page/:en:Snake_Eyes.md "wikilink")'、*[Ransom](../Page/:en:Ransom.md "wikilink")*、*[Mission
to Mars](../Page/:en:Mission_to_Mars.md "wikilink")*、*[The
Stand](../Page/:en:The_Stand.md "wikilink")*、*[Impostor](../Page/:en:Impostor.md "wikilink")*，和*[綠色奇蹟](../Page/綠色奇蹟.md "wikilink")*。他还为[John
Steinbeck的](../Page/:en:John_Steinbeck.md "wikilink")*[Travels with
Charley](../Page/:en:Travels_with_Charley.md "wikilink")*和*[Of Mice and
Men](../Page/:en:Of_Mice_and_Men.md "wikilink")''录制了[有聲書](../Page/有聲書.md "wikilink")。

2004年，加里开始在电视剧《[犯罪现场调查:纽约](../Page/犯罪现场调查:纽约.md "wikilink")》中出演常规角色——纽约犯罪实验室的领头人麦克.泰勒（[Mac
Taylor](../Page/:en:Mac_Taylor.md "wikilink")）。在其中的几集里，他还向观众展示了他的音乐修养，如在第二季的一集中，麦克.泰勒手持贝斯与乐手[Kimo
Williams](../Page/:en:Kimo_Williams.md "wikilink")、[Carol
Williams和](../Page/:en:Carol_Williams.md "wikilink")[Danny
Gottlieb一起演奏](../Page/:en:Danny_Gottlieb.md "wikilink")。这三人均是[Lt.
Dan Band的成员](../Page/:en:Lt._Dan_Band.md "wikilink")，而该乐队也是辛尼斯和[Kimo
Williams一起于](../Page/:en:Kimo_Williams.md "wikilink")2003年组建的，并以他在*[Forrest
Gump](../Page/:en:Forrest_Gump.md "wikilink")*中的角色为之命名。

除了电视和电影工作，辛尼斯还在佛羅里達奧蘭多[迪士尼樂園](../Page/迪士尼樂園.md "wikilink")[Epcot](../Page/:en:Epcot.md "wikilink")
- [Mission:
SPACE的视频节目中担任主持人](../Page/:en:Mission:_SPACE.md "wikilink")，为Baume
& Mercier \[1\] 手表做形象代言，还参与创建了[Operation Iraqi
Children](../Page/:en:Operation_Iraqi_Children.md "wikilink")。2008年，加里还为[Discovery
Channel的迷你系列剧](../Page/:en:Discovery_Channel.md "wikilink")*[When We
Left Earth](../Page/:en:When_We_Left_Earth.md "wikilink")*和[Army
Strong的广告做旁白](../Page/:en:Army_Strong.md "wikilink")。

[乔治·沃克·布什总统于](../Page/乔治·沃克·布什.md "wikilink")2008年末授予加里.辛尼斯[总统国民勋章](../Page/:en:Presidential_Citizen_Medal.md "wikilink")，来表彰他为美国军方所做的贡献和他为伊拉克儿童做出的人道主义援助。

他与[David
Scantling同是](../Page/:en:David_Scantling.md "wikilink")《*[Brothers
at
Wars](../Page/:en:Brothers_at_Wars.md "wikilink")*》，一部有关[伊拉克战争的纪录片的制片人](../Page/伊拉克战争.md "wikilink")，这部影片讲述了一个美国军人家庭中[Jake
Rademacher](../Page/:en:Jake_Rademacher.md "wikilink")、[Isaac
Rademacher和](../Page/:en:Isaac_Rademacher.md "wikilink")[Joseph
Rademacher三兄弟的故事](../Page/:en:Joseph_Rademacher.md "wikilink")。

2009年，辛尼斯在华盛顿的[国家广场与](../Page/国家广场.md "wikilink")[Joe
Mantegna一起为美国阵亡将士纪念日音乐会](../Page/:en:Joe_Mantegna.md "wikilink")（National
Memorial Day Concert）做旁白。

辛尼斯现在作为[American Veterans Disabled for Life
Memorial的国家发言人](../Page/:en:American_Veterans_Disabled_for_Life_Memorial.md "wikilink")，花费大量的时间和精力来呼吁各方对退伍老兵的关注。

## 私人生活

加里在1981年与演员[Moira
Harris完婚](../Page/:en:Moira_Harris.md "wikilink")，现今育有三个孩子：Sophia
Ana(b.1988)，McCanna Anthony(b.1990)和Ella Jane(b.1992)。

2003年，[安默斯特學院授予加里](../Page/安默斯特學院.md "wikilink").辛尼斯[人文主义荣誉博士学位](../Page/人文主义荣誉博士学位.md "wikilink")。

他还是一名[天主教徒](../Page/天主教.md "wikilink")。

## 政治生涯

[Gary_Sinise.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gary_Sinise.jpg "fig:Gary_Sinise.jpg")
辛尼斯持有[保守派](../Page/保守主义.md "wikilink")[共和党的政治观点](../Page/共和党.md "wikilink")，他在[CSI:NY中的搭档](../Page/:en:CSI:NY.md "wikilink")[Hill
Harper](../Page/:en:Hill_Harper.md "wikilink")——民主党候选人[巴拉克·奥巴马的支持者说](../Page/巴拉克·奥巴马.md "wikilink")，辛尼斯的政治信仰相比于他要更加保守，他同时还提到，辛尼斯和自己的立场都很坚定，因此他们达成协议，彼此不在一起讨论政治话题。

2008年6月，辛尼斯为共和党参议员[約翰.馬侃的竞选捐赠了](../Page/約翰.馬侃.md "wikilink")2300美元。

布什总统和和麦凯恩参议员的一位前顾问[Nicolle
Wallace在](../Page/:en:Nicolle_Wallace.md "wikilink")2009年5月谈到，她相信辛尼斯会给共和党带来新的起色，她说：“一个演员对于政治的自然影响力将会对任何一个将要在2012年站在奥巴马对立面的人身上派上用场，我们需要一个能有效的与奥巴马的雄辩口才针锋相对的交谈者。”其余被提到名字的还有[大衛·裴卓斯和](../Page/大衛·霍威爾·裴卓斯.md "wikilink")[Ray
Odiemo将军](../Page/:en:Ray_Odiemo.md "wikilink")。辛尼斯随后透露，他并无参政的意向。

## 電視作品

  - 2015 《犯罪心理：New Spin-off》：**Agent Jack Garrett**
  - 2014 《[犯罪心理](../Page/犯罪心理.md "wikilink")》：Agent Jack Garrett
  - 2004-2013《[CSI犯罪現場:紐約](../Page/CSI犯罪現場:紐約.md "wikilink")》：**Detective
    Mac Taylor**（全9季）
  - 2003《Fallen Angel》
  - 1999《That Championship Season》
  - 1997《[風雲傳奇](../Page/風雲傳奇.md "wikilink") George Wallace》
  - 1995《Truman》

## 電影作品

  - 2014《[美國隊長2](../Page/美國隊長2.md "wikilink")》（Captain America: The
    Winter Soldier）：資料館音效（配音）
  - 2006《[打獵季節](../Page/打獵季節.md "wikilink")》（Open Season Shaw）（配音）
  - 2004《[夏威夷生死鬥](../Page/夏威夷生死鬥.md "wikilink")》（The Big Bounce）
  - 2004《[靈異拼圖](../Page/靈異拼圖.md "wikilink")》（The Forgotten）
  - 2003《Mission:SPACE》
  - 2003《[人性污點](../Page/人性污點.md "wikilink")》（The Human Stain）
  - 2002《Path to War》
  - 2001《[天才桿弟](../Page/天才桿弟.md "wikilink")》（Gentleman's Game）
  - 2000《[神鬼莫測](../Page/神鬼莫測.md "wikilink")》（Reindeer Games）
  - 2000《[火星任務](../Page/火星任務_\(2000年電影\).md "wikilink")》（Mission to
    Mars）
  - 2000《[神童布鲁诺](../Page/神童布鲁诺.md "wikilink")》（Bruno (The Dress Code)）
  - 2000《[強殖入侵](../Page/強殖入侵\(電影\).md "wikilink")》（Impostor）
  - 1999《[傀儡人生](../Page/傀儡人生.md "wikilink")》（Being John Malkovich）
  - 1999《All the Rage》
  - 1999《[綠色奇蹟](../Page/綠色奇蹟_\(電影\).md "wikilink")》（The Green Mile）
  - 1998《[蛇眼](../Page/蛇眼.md "wikilink")》（ Snake Eyes）
  - 1996《Alvino Allgator》
  - 1996《[綁票通緝令](../Page/綁票通緝令.md "wikilink")》（Ransom）
  - 1995《致命的快感》（The Quick and the Dead）
  - 1995《[阿波羅13號](../Page/阿波羅13號_\(電影\).md "wikilink")》（Apollo 13）
  - 1994《[阿甘正傳](../Page/阿甘正傳.md "wikilink")》（Forrest Gump）：丹中尉
  - 1994《[末日逼近](../Page/末日逼近_\(電視劇\).md "wikilink")》（The Stand）
  - 1993《[大熊傑克](../Page/大熊傑克.md "wikilink")》（Jack the Bear）
  - 1992《[人鼠之間](../Page/人鼠之間_\(電影\).md "wikilink")》（OF Mice and Men）
  - 1991《[戰火赤子心](../Page/戰火赤子心.md "wikilink")》（A Midnight Clear）

## 參考文獻

## 外部链接

  -
  -
  -
  -
  - [Lt. Dan Band homepage](http://www.ltdanband.com/)

  - [Steppenwolf Theatre Company](http://www.steppenwolf.org/)

  - [Operation Iraqi
    Children](https://web.archive.org/web/20140601162850/http://www.operationiraqichildren.org/)

  - [Gary Sinise interview on
    PMAKid.com](http://www.pmakid.com/2013/09/interview-with-gary-sinise-actor-and.html)

  - ["Sinise: A Man for All
    Services"](http://washingtontimes.com/news/2008/dec/15/sinise-a-man-for-all-services/)
    by [Andrew Breitbart](../Page/Andrew_Breitbart.md "wikilink") (*[The
    Washington Times](../Page/The_Washington_Times.md "wikilink")*
    December 15, 2008)

  - ["Lt. Dan rocks out" by Sarah Feldberg (Las Vegas
    Weekly 9/4/09)](http://www.lasvegasweekly.com/news/2009/sep/04/lt-dan-rocks-out/)

[Category:20世纪美国男演员](../Category/20世纪美国男演员.md "wikilink")
[Category:21世紀美國男演員](../Category/21世紀美國男演員.md "wikilink")
[Category:美國貝斯手](../Category/美國貝斯手.md "wikilink")
[Category:美國電影男演員](../Category/美國電影男演員.md "wikilink")
[Category:美國電視男演員](../Category/美國電視男演員.md "wikilink")
[Category:義大利裔美國人](../Category/義大利裔美國人.md "wikilink")
[Category:美国电视剧导演](../Category/美国电视剧导演.md "wikilink")
[Category:美國天主教徒](../Category/美國天主教徒.md "wikilink")
[Category:美國電視監製](../Category/美國電視監製.md "wikilink")
[Category:加利福尼亚州共和党人](../Category/加利福尼亚州共和党人.md "wikilink")
[Category:國家評論協會](../Category/國家評論協會.md "wikilink")
[Category:美国演员工会奖最佳电影群体演出奖得主](../Category/美国演员工会奖最佳电影群体演出奖得主.md "wikilink")
[Category:黃金時段艾美獎迷你影集或電影最佳男主角](../Category/黃金時段艾美獎迷你影集或電影最佳男主角.md "wikilink")
[Category:大洛杉矶地区人士](../Category/大洛杉矶地区人士.md "wikilink")
[Category:總統公民獎章獲得者](../Category/總統公民獎章獲得者.md "wikilink")

1.